聖保祿Last Day報警風波 家長學生向教育局投訴

傳統名校跑馬地聖保祿中學日前發生「Last day」風波事件，有即將畢業學生為留念而走遍校外校內拍照，卻遭到校方職員阻止，最後有同學不肯離去，校方更報警求助。事件爆出後引來各方討論，但網上有傳該校的家長及同學已經就此事件向教育局發出投訴信要求跟進調查事件，亦要求處分涉事教師，以及向相關學生道歉。

有大量聖保祿中學學生本周四(2月28日)於網上發文，表示校方阻止中六生畢業前於校園拍照，即使學生轉至校外亦遭教職員驅趕，甚至報警求助。網上今日(3月2日)有傳是該校的家長及學生打算電郵予教育局，投訴有關學校及教師的行為不當。投訴內容指出，教職員不應為驅散學生離開而報警，其決定令學生感驚嚇，加上教職員驅散學生時惡言相向，言行不符教師身份，更形容事件甚為「荒誕」。

信中又指，當時正為該校中六學生的最後正式上課日，應允許學生在校拍照留念，而並非阻止、驅趕，甚至報警求助。現時事件在網上引起討論，已經令學生造成心靈傷害，故希望涉事教師向學生道歉外，亦應安排學生回校拍照留念。

教育局表示，收到關於此事的投訴，已聯絡學校跟進情況，並會繼續與學校保持聯繫，在有需要時提供適切支援。

拿，仲忍去謝師宴真係抵做奴隸

If they dont like them, leave and go